（法律撚）究竟還手打人係咪犯法？

如果係既話，咁係咪即係只能做縮頭烏龜

我估多數和解掛 唔通佢打你先仲要告你

有自衛哩樣嘢咖嘛屌你老母

要睇還手係咪別無他選, 還手用嘅武力係咪合理.

還手打人=互打=侵害人身

利申: 9up

自衛門檻好高

分分鐘還手打傷人比人告番傷人

基本上都一定係
d咩自衛最低武力個界線高到你唔信
只要你有0.0000001既機會可以跑走，但你揀左郁手就係犯法

咁on9 咁點先可以還手唔犯法

人地拎武器，你赤手空拳擋

或者你係黑警

求神拜佛打人先果個唔好受傷 e.g.流血果d 跟住唔玩野告鳩你

上擂台打

係呀 想睇下本身自衛所使用嘅武力合唔合理

如果有人打你一下 你搵把刀插佢 咁就唔合理
相反 如果有人攞插你 你打鳩佢咁樣合理好多
當然都係要適可而止

武器乜鳩都得 話佢用對波打我得唔得

咁我都受傷係咪就無事

佢打鳩你 你話等等 我哋搵日上擂台打？

咁都要睇邊個傷d

武力定武器 1999

打斷佢對手令佢拎唔到刀算唔算適可而止？

你要證明，不還手的情況下，比還手會傷及更重。

如果唔係就只可以走同報警
法例就係唔比還拖

其實你地講緊邊一條

兩位打人者各一條common assault or aoabh, self-defence 要threat, imminent of gbh/death, or extreme circumstances 或者citizen arrest facing resistance 否則與飲洒打人一樣almost defence

個官有時會問點解你明知條友黑社會或有暴力紀錄你都自己走埋佢度

成個post 9up撚
睇完真係笑下就算 唔好咁認真

common law係case-based，邊有成文例